GOID: GO:0034363
Term: intermediate-density lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A triglyceride-rich lipoprotein particle that typically
    contains APOB100, APOE and APOCs and has a density of 1.006-1.019
    g/ml and a diameter of between 25-30 nm. IDL particles are found in
    blood and are formed by the delipidation of very-low-density
    lipoprotein particles (VLDL). IDL particles are removed from blood
    by the liver, following binding to the APOE receptor, or are
    converted to low-density lipoprotein (LDL).
Synonym: IDL complex
Synonym: IDL particle
Synonym: intermediate-density lipoprotein complex
--------------------------------------
GOID: GO:0034361
Term: very-low-density lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A triglyceride-rich lipoprotein particle that is typically
    composed of APOB100, APOE and APOCs and has a density of about
    1.006 g/ml and a diameter of between 20-80 nm. It is found in blood
    and transports endogenous products (newly synthesized cholesterol
    and triglycerides) from the liver.
Synonym: very-low-density lipoprotein complex
Synonym: VLDL complex
Synonym: VLDL particle
--------------------------------------
GOID: GO:0034385
Term: triglyceride-rich plasma lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A plasma lipoprotein particle that has a hydrophobic core
    enriched in triglycerides surrounded by an amphipathic monolayer of
    phospholipids, cholesterol and apolipoproteins. Triglyceride-rich
    lipoprotein particles transport lipids, which are non-covalently
    associated with the particles, in the blood.
Synonym: triacylglycerol-rich lipoprotein particle
Synonym: triglyceride-rich lipoprotein particle
--------------------------------------
GOID: GO:0042627
Term: chylomicron
Ontology: CC
Definition: A large lipoprotein particle (diameter 75-1200 nm) composed
    of a central core of triglycerides and cholesterol surrounded by a
    protein-phospholipid coating. The proteins include one molecule of
    apolipoprotein B-48 and may include a variety of apolipoproteins,
    including APOAs, APOCs and APOE. Chylomicrons are found in blood or
    lymph and carry lipids from the intestines into other body tissues.
--------------------------------------
GOID: GO:0004497
Term: monooxygenase activity
Ontology: MF
Definition: Catalysis of the incorporation of one atom from molecular
    oxygen into a compound and the reduction of the other atom of
    oxygen to water.
Synonym: hydroxylase activity
--------------------------------------
GOID: GO:0016713
Term: oxidoreductase activity, acting on paired donors, with
    incorporation or reduction of molecular oxygen, reduced iron-sulfur
    protein as one donor, and incorporation of one atom of oxygen
Ontology: MF
Definition: Catalysis of an oxidation-reduction (redox) reaction in
    which hydrogen or electrons are transferred from reduced
    iron-sulfur protein and one other donor, and one atom of oxygen is
    incorporated into one donor.
Synonym: oxidoreductase activity, acting on paired donors, with
    incorporation or reduction of molecular oxygen, reduced
    iron-sulphur protein as one donor, and incorporation of one atom of
    oxygen
--------------------------------------
GOID: GO:0008202
Term: steroid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving steroids,
    compounds with a 1,2,cyclopentanoperhydrophenanthrene nucleus.
Synonym: steroid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0034358
Term: plasma lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A spherical particle with a hydrophobic core of
    triglycerides and/or cholesterol esters, surrounded by an
    amphipathic monolayer of phospholipids, cholesterol and
    apolipoproteins. Plasma lipoprotein particles transport lipids,
    which are non-covalently associated with the particles, in the
    blood or lymph.
--------------------------------------
GOID: GO:1990777
Term: lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A spherical particle containing non-covalently associated
    proteins and lipids. Examples are plasma lipoprotein particles
    which transport lipids in the blood or lymph.
--------------------------------------
GOID: GO:0020037
Term: heme binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with heme, any
    compound of iron complexed in a porphyrin (tetrapyrrole) ring.
Synonym: haem binding
--------------------------------------
GOID: GO:0006629
Term: lipid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving lipids,
    compounds soluble in an organic solvent but not, or sparingly, in
    an aqueous solvent. Includes fatty acids; neutral fats, other
    fatty-acid esters, and soaps; long-chain (fatty) alcohols and
    waxes; sphingoids and other long-chain bases; glycolipids,
    phospholipids and sphingolipids; and carotenes, polyprenols,
    sterols, terpenes and other isoprenoids.
Synonym: lipid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0032994
Term: protein-lipid complex
Ontology: CC
Definition: A macromolecular complex containing separate protein and
    lipid molecules.  Separate in this context means not covalently
    bound to each other.
--------------------------------------
GOID: GO:0046906
Term: tetrapyrrole binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with a
    tetrapyrrole, a compound containing four pyrrole nuclei variously
    substituted and linked to each other through carbons at the alpha
    position.
Synonym: porphyrin binding
--------------------------------------
GOID: GO:0005615
Term: extracellular space
Ontology: CC
Definition: That part of a multicellular organism outside the cells
    proper, usually taken to be outside the plasma membranes, and
    occupied by fluid.
Synonym: intercellular space
--------------------------------------
GOID: GO:0005576
Term: extracellular region
Ontology: CC
Definition: The space external to the outermost structure of a cell.
    For cells without external protective or external encapsulating
    structures this refers to space outside of the plasma membrane.
    This term covers the host cell environment outside an intracellular
    parasite.
Synonym: extracellular
--------------------------------------
GOID: GO:0019433
Term: triglyceride catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of a triglyceride, any triester of glycerol.
Synonym: triacylglycerol catabolic process
Synonym: triacylglycerol catabolism
Synonym: triglyceride breakdown
Synonym: triglyceride catabolism
Synonym: triglyceride degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0016042
Term: lipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of lipids, compounds soluble in an organic solvent but
    not, or sparingly, in an aqueous solvent.
Synonym: lipid breakdown
Synonym: lipid catabolism
Synonym: lipid degradation
Synonym: lipolysis
Synonym: multicellular organism lipid catabolic process
Synonym: multicellular organismal lipid catabolic process
Synonym: GO:0006724
Synonym: GO:0044240
Secondary: GO:0006724
Secondary: GO:0044240
--------------------------------------
GOID: GO:0015850
Term: organic hydroxy compound transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of an organic hydroxy compound
    (organic alcohol) into, out of or within a cell, or between cells,
    by means of some agent such as a transporter or pore. An organic
    hydroxy compound is an organic compound having at least one hydroxy
    group attached to a carbon atom.
Synonym: organic alcohol transport
--------------------------------------
GOID: GO:0034366
Term: spherical high-density lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A mature high-density lipoprotein (HDL) particle, converted
    from discoidal HDL particles following the esterification of
    cholesterol in the particle by phosphatidylcholine-sterol
    O-acyltransferase (lecithin cholesterol acyltransferase; LCAT).
Synonym: mature HDL
Synonym: mature high-density lipoprotein particle
Synonym: spherical HDL
--------------------------------------
GOID: GO:0006694
Term: steroid biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    formation of steroids, compounds with a
    1,2,cyclopentanoperhydrophenanthrene nucleus; includes de novo
    formation and steroid interconversion by modification.
Synonym: steroid anabolism
Synonym: steroid biosynthesis
Synonym: steroid formation
Synonym: steroid synthesis
Synonym: steroidogenesis
--------------------------------------
GOID: GO:0050994
Term: regulation of lipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: Any process that modulates the frequency, rate, or extent
    of the chemical reactions and pathways resulting in the breakdown
    of lipids.
Synonym: regulation of lipid breakdown
Synonym: regulation of lipid catabolism
Synonym: regulation of lipid degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0030141
Term: secretory granule
Ontology: CC
Definition: A small subcellular vesicle, surrounded by a membrane, that
    is formed from the Golgi apparatus and contains a highly
    concentrated protein destined for secretion. Secretory granules
    move towards the periphery of the cell and upon stimulation, their
    membranes fuse with the cell membrane, and their protein load is
    exteriorized. Processing of the contained protein may take place in
    secretory granules.
Synonym: secretory vesicle
--------------------------------------
GOID: GO:0006869
Term: lipid transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of lipids into, out of or within a
    cell, or between cells, by means of some agent such as a
    transporter or pore. Lipids are compounds soluble in an organic
    solvent but not, or sparingly, in an aqueous solvent.
--------------------------------------
GOID: GO:0010817
Term: regulation of hormone levels
Ontology: BP
Definition: Any process that modulates the levels of hormone within an
    organism or a tissue. A hormone is any substance formed in very
    small amounts in one specialized organ or group of cells and
    carried (sometimes in the bloodstream) to another organ or group of
    cells in the same organism, upon which it has a specific regulatory
    action.
--------------------------------------
GOID: GO:0008211
Term: glucocorticoid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving
    glucocorticoids, hormonal C21 corticosteroids synthesized from
    cholesterol. Glucocorticoids act primarily on carbohydrate and
    protein metabolism, and have anti-inflammatory effects.
Synonym: glucocorticoid metabolism
Synonym: glucocorticosteroid metabolic process
Synonym: glucocorticosteroid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0016705
Term: oxidoreductase activity, acting on paired donors, with
    incorporation or reduction of molecular oxygen
Ontology: MF
Definition: Catalysis of an oxidation-reduction (redox) reaction in
    which hydrogen or electrons are transferred from each of two
    donors, and molecular oxygen is reduced or incorporated into a
    donor.
Synonym: oxidoreductase activity, acting on paired donors, with
    incorporation or reduction of molecular oxygen, miscellaneous
--------------------------------------
GOID: GO:0044281
Term: small molecule metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving small
    molecules, any low molecular weight, monomeric, non-encoded
    molecule.
Synonym: small molecule metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0097006
Term: regulation of plasma lipoprotein particle levels
Ontology: BP
Definition: Any process involved in the maintenance of internal levels
    of plasma lipoprotein particles within an organism.
Synonym: plasma lipoprotein particle homeostasis
--------------------------------------
GOID: GO:0031983
Term: vesicle lumen
Ontology: CC
Definition: The volume enclosed by the membrane or protein that forms a
    vesicle.
--------------------------------------
GOID: GO:0046461
Term: neutral lipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of neutral lipids, lipids only soluble in solvents of
    very low polarity.
Synonym: neutral lipid breakdown
Synonym: neutral lipid catabolism
Synonym: neutral lipid degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0046464
Term: acylglycerol catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of acylglycerol, any mono-, di- or triester of glycerol
    with (one or more) fatty acids.
Synonym: acylglycerol breakdown
Synonym: acylglycerol catabolism
Synonym: acylglycerol degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0055102
Term: lipase inhibitor activity
Ontology: MF
Definition: Stops, prevents or reduces the activity of a lipase, an
    enzyme that catalyzes of the hydrolysis of a lipid.
--------------------------------------
GOID: GO:0010876
Term: lipid localization
Ontology: BP
Definition: Any process in which a lipid is transported to, or
    maintained in, a specific location.
Synonym: lipid localisation
--------------------------------------
GOID: GO:0008395
Term: steroid hydroxylase activity
Ontology: MF
Definition: Catalysis of the formation of a hydroxyl group on a steroid
    by incorporation of oxygen from O2.
Synonym: cytochrome P450 CYP2G1
Synonym: olfactory-specific steroid hydroxylase activity
Synonym: GO:0008394
Secondary: GO:0008394
--------------------------------------
GOID: GO:0044421
Term: extracellular region part
Ontology: CC
Definition: Any constituent part of the extracellular region, the space
    external to the outermost structure of a cell. For cells without
    external protective or external encapsulating structures this
    refers to space outside of the plasma membrane. This term covers
    constituent parts of the host cell environment outside an
    intracellular parasite.
Synonym: extracellular structure
--------------------------------------
GOID: GO:0008610
Term: lipid biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    formation of lipids, compounds soluble in an organic solvent but
    not, or sparingly, in an aqueous solvent.
Synonym: lipid anabolism
Synonym: lipid biosynthesis
Synonym: lipid formation
Synonym: lipid synthesis
Synonym: lipogenesis
--------------------------------------
GOID: GO:0042445
Term: hormone metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving any hormone,
    naturally occurring substances secreted by specialized cells that
    affects the metabolism or behavior of other cells possessing
    functional receptors for the hormone.
Synonym: hormone metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0044242
Term: cellular lipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of lipids, as carried out by individual cells.
Synonym: cellular lipid breakdown
Synonym: cellular lipid catabolism
Synonym: cellular lipid degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0055114
Term: oxidation-reduction process
Ontology: BP
Definition: A metabolic process that results in the removal or addition
    of one or more electrons to or from a substance, with or without
    the concomitant removal or addition of a proton or protons.
Synonym: oxidation reduction
Synonym: oxidoreductase process
--------------------------------------
GOID: GO:0016125
Term: sterol metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving sterols,
    steroids with one or more hydroxyl groups and a hydrocarbon
    side-chain in the molecule.
Synonym: sterol metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0008207
Term: C21-steroid hormone metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving C21-steroid
    hormones, steroid compounds containing 21 carbons which function as
    hormones.
Synonym: C21-steroid hormone metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0043178
Term: alcohol binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with an alcohol,
    any of a class of alkyl compounds containing a hydroxyl group.
--------------------------------------
GOID: GO:0005319
Term: lipid transporter activity
Ontology: MF
Definition: Enables the directed movement of lipids into, out of or
    within a cell, or between cells.
Synonym: apolipoprotein
Synonym: lipophorin
--------------------------------------
GOID: GO:0098992
Term: neuronal dense core vesicle
Ontology: CC
Definition: A dense core vesicle (granule) that is part of a neuron.
    These vesicles typically contain neuropeptides.  They can be found
    in all parts of neurons, including the soma, dendrites, axonal
    swellings (varicosities) and synaptic terminals.
--------------------------------------
GOID: GO:0045834
Term: positive regulation of lipid metabolic process
Ontology: BP
Definition: Any process that activates or increases the frequency, rate
    or extent of the chemical reactions and pathways involving lipids.
Synonym: activation of lipid metabolic process
Synonym: positive regulation of lipid metabolism
Synonym: stimulation of lipid metabolic process
Synonym: up regulation of lipid metabolic process
Synonym: up-regulation of lipid metabolic process
Synonym: upregulation of lipid metabolic process
--------------------------------------
GOID: GO:0044255
Term: cellular lipid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving lipids, as
    carried out by individual cells.
Synonym: cellular lipid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0034754
Term: cellular hormone metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving any hormone,
    naturally occurring substances secreted by specialized cells that
    affects the metabolism or behavior of other cells possessing
    functional receptors for the hormone, as carried out by individual
    cells.
--------------------------------------
GOID: GO:0034362
Term: low-density lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A lipoprotein particle, rich in cholesterol esters and low
    in triglycerides that is typically composed of APOB100 and APOE and
    has a density of 1.02-1.06 g/ml and a diameter of between 20-25 nm.
    LDL particles are formed from VLDL particles (via IDL) by the loss
    of triglyceride and gain of cholesterol ester. They transport
    endogenous cholesterol (and to some extent triglycerides) from
    peripheral tissues back to the liver.
Synonym: LDL complex
Synonym: LDL particle
Synonym: low-density lipoprotein complex
--------------------------------------
GOID: GO:0006641
Term: triglyceride metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving triglyceride,
    any triester of glycerol. The three fatty acid residues may all be
    the same or differ in any permutation. Triglycerides are important
    components of plant oils, animal fats and animal plasma
    lipoproteins.
Synonym: triacylglycerol metabolic process
Synonym: triacylglycerol metabolism
Synonym: triglyceride metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0046503
Term: glycerolipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of glycerolipids, any lipid with a glycerol backbone.
Synonym: glycerolipid breakdown
Synonym: glycerolipid catabolism
Synonym: glycerolipid degradation
--------------------------------------
GOID: GO:0032787
Term: monocarboxylic acid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving
    monocarboxylic acids, any organic acid containing one carboxyl
    (COOH) group or anion (COO-).
Synonym: monocarboxylate metabolic process
Synonym: monocarboxylic acid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0042221
Term: response to chemical
Ontology: BP
Definition: Any process that results in a change in state or activity
    of a cell or an organism (in terms of movement, secretion, enzyme
    production, gene expression, etc.) as a result of a chemical
    stimulus.
Synonym: response to chemical stimulus
Synonym: response to chemical substance
--------------------------------------
GOID: GO:0070653
Term: high-density lipoprotein particle receptor binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with a
    high-density lipoprotein receptor.
Synonym: HDL receptor binding
Synonym: high-density lipoprotein receptor binding
--------------------------------------
GOID: GO:0019216
Term: regulation of lipid metabolic process
Ontology: BP
Definition: Any process that modulates the frequency, rate or extent of
    the chemical reactions and pathways involving lipids.
Synonym: regulation of lipid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:1901615
Term: organic hydroxy compound metabolic process
Ontology: BP
Definition: NA
Synonym: organic hydroxy compound metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0015721
Term: bile acid and bile salt transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of bile acid and bile salts into, out
    of or within a cell, or between cells, by means of some agent such
    as a transporter or pore.
Synonym: bile acid transport
Synonym: bile salt transport
--------------------------------------
GOID: GO:0046890
Term: regulation of lipid biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: Any process that modulates the frequency, rate or extent of
    the chemical reactions and pathways resulting in the formation of
    lipids.
Synonym: regulation of lipid anabolism
Synonym: regulation of lipid biosynthesis
Synonym: regulation of lipid formation
Synonym: regulation of lipid synthesis
Synonym: regulation of lipogenesis
--------------------------------------
GOID: GO:0042953
Term: lipoprotein transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of any conjugated, water-soluble
    protein in which the nonprotein group consists of a lipid or
    lipids, into, out of or within a cell, or between cells, by means
    of some agent such as a transporter or pore.
--------------------------------------
GOID: GO:0044872
Term: lipoprotein localization
Ontology: BP
Definition: Any process in which a lipoprotein is transported to, or
    maintained in, a specific location.
--------------------------------------
GOID: GO:0034368
Term: protein-lipid complex remodeling
Ontology: BP
Definition: The acquisition, loss or modification of a protein or lipid
    within a protein-lipid complex.
--------------------------------------
GOID: GO:0034369
Term: plasma lipoprotein particle remodeling
Ontology: BP
Definition: The acquisition, loss or modification of a protein or lipid
    within a plasma lipoprotein particle, including the hydrolysis of
    triglyceride by hepatic lipase, with the subsequent loss of free
    fatty acid, and the esterification of cholesterol by
    phosphatidylcholine-sterol O-acyltransferase (lecithin cholesterol
    acyltransferase; LCAT).
--------------------------------------
GOID: GO:0017127
Term: cholesterol transporter activity
Ontology: MF
Definition: Enables the directed movement of cholesterol into, out of
    or within a cell, or between cells. Cholesterol is the principal
    sterol of vertebrates and the precursor of many steroids, including
    bile acids and steroid hormones.
--------------------------------------
GOID: GO:0034364
Term: high-density lipoprotein particle
Ontology: CC
Definition: A lipoprotein particle with a high density (typically
    1.063-1.21 g/ml) and a diameter of 5-10 nm that contains APOAs and
    may contain APOCs and APOE; found in blood and carries lipids from
    body tissues to the liver as part of the reverse cholesterol
    transport process.
Synonym: HDL complex
Synonym: HDL particle
Synonym: HDL2
Synonym: HDL3
Synonym: high-density lipoprotein class complex
--------------------------------------
GOID: GO:0006700
Term: C21-steroid hormone biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    formation of C21-steroid hormones, steroid compounds containing 21
    carbons which function as hormones.
Synonym: C21-steroid hormone anabolism
Synonym: C21-steroid hormone biosynthesis
Synonym: C21-steroid hormone formation
Synonym: C21-steroid hormone synthesis
--------------------------------------
GOID: GO:0008289
Term: lipid binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with a lipid.
--------------------------------------
GOID: GO:0034367
Term: protein-containing complex remodeling
Ontology: BP
Definition: The acquisition, loss, or modification of macromolecules
    within a complex, resulting in the alteration of an existing
    complex.
Synonym: macromolecular complex remodeling
--------------------------------------
GOID: GO:0042180
Term: cellular ketone metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving any of a
    class of organic compounds that contain the carbonyl group, CO, and
    in which the carbonyl group is bonded only to carbon atoms, as
    carried out by individual cells. The general formula for a ketone
    is RCOR, where R and R are alkyl or aryl groups.
Synonym: ketone metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0006639
Term: acylglycerol metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving acylglycerol,
    any mono-, di- or triester of glycerol with (one or more) fatty
    acids.
Synonym: acylglycerol metabolism
Synonym: glyceride metabolic process
Synonym: glyceride metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0050996
Term: positive regulation of lipid catabolic process
Ontology: BP
Definition: Any process that activates or increases the frequency, rate
    or extent of the chemical reactions and pathways resulting in the
    breakdown of lipids.
Synonym: activation of lipid catabolic process
Synonym: positive regulation of lipid breakdown
Synonym: positive regulation of lipid catabolism
Synonym: positive regulation of lipid degradation
Synonym: stimulation of lipid catabolic process
Synonym: up regulation of lipid catabolic process
Synonym: up-regulation of lipid catabolic process
Synonym: upregulation of lipid catabolic process
--------------------------------------
GOID: GO:0006638
Term: neutral lipid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving neutral
    lipids, lipids only soluble in solvents of very low polarity.
Synonym: neutral lipid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0010915
Term: regulation of very-low-density lipoprotein particle clearance
Ontology: BP
Definition: Any process that modulates the rate, frequency or extent of
    very-low-density lipoprotein particle clearance. Very-low-density
    lipoprotein particle clearance is the process in which a
    very-low-density lipoprotein particle is removed from the blood via
    receptor-mediated endocytosis and its constituent parts degraded.
Synonym: regulation of VLDL clearance
Synonym: regulation of VLDL particle clearance
--------------------------------------
GOID: GO:0010916
Term: negative regulation of very-low-density lipoprotein particle
    clearance
Ontology: BP
Definition: Any process that decreases the rate, frequency or extent of
    very-low-density lipoprotein particle clearance. Very-low-density
    lipoprotein particle clearance is the process in which a
    very-low-density lipoprotein particle is removed from the blood via
    receptor-mediated endocytosis and its constituent parts degraded.
Synonym: negative regulation of VLDL clearance
Synonym: negative regulation of VLDL particle clearance
--------------------------------------
GOID: GO:0008203
Term: cholesterol metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving cholesterol,
    cholest-5-en-3 beta-ol, the principal sterol of vertebrates and the
    precursor of many steroids, including bile acids and steroid
    hormones. It is a component of the plasma membrane lipid bilayer
    and of plasma lipoproteins and can be found in all animal tissues.
Synonym: cholesterol metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0006066
Term: alcohol metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving alcohols, any
    of a class of compounds containing one or more hydroxyl groups
    attached to a saturated carbon atom.
Synonym: alcohol metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0042446
Term: hormone biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    formation of any hormone, naturally occurring substances secreted
    by specialized cells that affects the metabolism or behavior of
    other cells possessing functional receptors for the hormone.
Synonym: hormone anabolism
Synonym: hormone biosynthesis
Synonym: hormone formation
Synonym: hormone synthesis
--------------------------------------
GOID: GO:0016491
Term: oxidoreductase activity
Ontology: MF
Definition: Catalysis of an oxidation-reduction (redox) reaction, a
    reversible chemical reaction in which the oxidation state of an
    atom or atoms within a molecule is altered. One substrate acts as a
    hydrogen or electron donor and becomes oxidized, while the other
    acts as hydrogen or electron acceptor and becomes reduced.
Synonym: oxidoreductase activity, acting on other substrates
Synonym: redox activity
--------------------------------------
GOID: GO:1902652
Term: secondary alcohol metabolic process
Ontology: BP
Definition: NA
Synonym: secondary alcohol metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0046165
Term: alcohol biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways resulting in the
    formation of alcohols, any of a class of compounds containing one
    or more hydroxyl groups attached to a saturated carbon atom.
Synonym: alcohol anabolism
Synonym: alcohol biosynthesis
Synonym: alcohol formation
Synonym: alcohol synthesis
--------------------------------------
GOID: GO:0099503
Term: secretory vesicle
Ontology: CC
Definition: A cytoplasmic, membrane bound vesicle that is capable of
    fusing to the plasma membrane to release its contents into the
    extracellular space.
--------------------------------------
GOID: GO:1901617
Term: organic hydroxy compound biosynthetic process
Ontology: BP
Definition: NA
Synonym: organic hydroxy compound anabolism
Synonym: organic hydroxy compound biosynthesis
Synonym: organic hydroxy compound formation
Synonym: organic hydroxy compound synthesis
--------------------------------------
GOID: GO:0048037
Term: cofactor binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with a cofactor,
    a substance that is required for the activity of an enzyme or other
    protein. Cofactors may be inorganic, such as the metal atoms zinc,
    iron, and copper in certain forms, or organic, in which case they
    are referred to as coenzymes. Cofactors may either be bound tightly
    to active sites or bind loosely with the substrate.
--------------------------------------
GOID: GO:0043436
Term: oxoacid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving any oxoacid;
    an oxoacid is a compound which contains oxygen, at least one other
    element, and at least one hydrogen bound to oxygen, and which
    produces a conjugate base by loss of positive hydrogen ion(s)
    (hydrons).
Synonym: keto acid metabolic process
Synonym: keto acid metabolism
Synonym: ketoacid metabolic process
Synonym: ketoacid metabolism
Synonym: oxo acid metabolic process
Synonym: oxo acid metabolism
Synonym: oxoacid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0031045
Term: dense core granule
Ontology: CC
Definition: Electron-dense organelle with a granular internal matrix;
    contains proteins destined to be secreted.
Synonym: dense core vesicle
--------------------------------------
GOID: GO:0006082
Term: organic acid metabolic process
Ontology: BP
Definition: The chemical reactions and pathways involving organic
    acids, any acidic compound containing carbon in covalent linkage.
Synonym: organic acid metabolism
--------------------------------------
GOID: GO:0015918
Term: sterol transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of sterols into, out of or within a
    cell, or between cells, by means of some agent such as a
    transporter or pore. Sterols are steroids with one or more hydroxyl
    groups and a hydrocarbon side-chain in the molecule.
--------------------------------------
GOID: GO:0030301
Term: cholesterol transport
Ontology: BP
Definition: The directed movement of cholesterol,
    cholest-5-en-3-beta-ol, into, out of or within a cell, or between
    cells, by means of some agent such as a transporter or pore.
--------------------------------------
GOID: GO:0006642
Term: triglyceride mobilization
Ontology: BP
Definition: The release of triglycerides, any triester of glycerol,
    from storage within cells or tissues, making them available for
    metabolism.
Synonym: triacylglycerol mobilization
--------------------------------------
GOID: GO:0005506
Term: iron ion binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with iron (Fe)
    ions.
Synonym: iron binding
--------------------------------------
GOID: GO:0070325
Term: lipoprotein particle receptor binding
Ontology: MF
Definition: Interacting selectively and non-covalently with a
    lipoprotein particle receptor.
--------------------------------------
GOID: GO:0018685
Term: alkane 1-monooxygenase activity
Ontology: MF
Definition: Catalysis of the reaction: octane + reduced rubredoxin + O2
    = 1-octanol + oxidized rubredoxin + H2O.
Synonym: 1-hydroxylase activity
Synonym: alkane 1-hydroxylase activity
Synonym: alkane hydroxylase activity
Synonym: alkane monooxygenase activity
Synonym: alkane,reduced-rubredoxin:oxygen 1-oxidoreductase activity
Synonym: fatty acid (omega-1)-hydroxylase activity
Synonym: fatty acid omega-hydroxylase activity
Synonym: lauric acid omega-hydroxylase activity
Synonym: omega-hydroxylase activity
Synonym: GO:0008393
Secondary: GO:0008393
--------------------------------------
GOID: GO:0034774
Term: secretory granule lumen
Ontology: CC
Definition: The volume enclosed by the membrane of a secretory granule.
--------------------------------------
GOID: GO:0060205
Term: cytoplasmic vesicle lumen
Ontology: CC
Definition: The volume enclosed by a cytoplasmic vesicle.
Synonym: cytoplasmic membrane-bounded vesicle lumen
Synonym: cytoplasmic membrane-enclosed vesicle lumen
--------------------------------------
GOID: GO:0071827
Term: plasma lipoprotein particle organization
Ontology: BP
Definition: A protein-lipid complex subunit organization process that
    results in the formation, disassembly, or alteration of a plasma
    lipoprotein particle. A plasma lipoprotein particle is a spherical
    particle with a hydrophobic core of triglycerides and/or
    cholesterol esters, surrounded by an amphipathic monolayer of
    phospholipids, cholesterol and apolipoproteins.
Synonym: plasma lipoprotein particle organisation
--------------------------------------
GOID: GO:0034447
Term: very-low-density lipoprotein particle clearance
Ontology: BP
Definition: The process in which a very-low-density lipoprotein
    particle is removed from the blood via receptor-mediated
    endocytosis and its constituent parts degraded.
Synonym: VLDL clearance
--------------------------------------
GOID: GO:0015248
Term: sterol transporter activity
Ontology: MF
Definition: Enables the directed movement of sterols into, out of or
    within a cell, or between cells. Sterol are steroids with one or
    more hydroxyl groups and a hydrocarbon side-chain in the molecule.
--------------------------------------
